\section{Ethische Aspekte}

\noindent Die Verwendung von \acp{GAN} bietet viele Möglichkeiten, die in der Praxis sehr nützlich sein können. Allerdings ist die Technologie auch sehr komplex und bietet viel Raum für Fehler und Missbrauch. Besonders die Verwendung von \acp{GAN} in Bezug auf die Generation visueller Daten war ein jüngster Zeit besonders kontrovers. \\

\noindent Ein großes Problem war dabei die Verwendung von Deepfakes. Deepfakes sind künstlich generierte Bilder oder Videos, die durch die Verwendung von künstlicher Intelligenz erstellt wurden. Durch diese kann beispielsweise das Gesicht einer Person in ein Video einzufügen, in dem diese nicht vorkommt. Aus technischer Sicht ist dies zwar sehr eindrucksvoll, kann jedoch verwendet werden um Menschen, die den Unterschied nicht erkennen können, zu täuschen und zu betrügen. Und da die Technologie mit der Zeit sich immer mehr verbessert, wird es mit der Zeit nur noch schwierigen werden, künstlich erzeugte Medien mit krimineller Absicht und echte Videos zu unterscheiden. Eine Möglichkeit der Lösung dieses Problems, ist dass sich alle Anbieter von künstlichen Intelligenzen dazu verpflichten das Einfügen gewisser „Wasserzeichen“ sicherzustellen, sodass jederzeit zwischen künstlich erzeugten Daten und echten Daten unterschieden werden kann.\\

\noindent Ein weiteres Problem, das insbesondere für \ac{GAN} eine Rolle spielt ist der Datenschutz. Das Training von \acp{GAN} benötigt wie bereits vorher erwähnt neben viel Rechenleistung eine riesige Sammlung an Trainingsdaten. Die Quelle für diese Trainingsdaten ist dabei heutzutage größtenteils das Internet aufgrund der riesigen Masse an qualitativen Daten. Allerdings haben die Individuen, welche selbsterstellte Bilder oder Kunst ins Internet hochladen, oft keine Ahnung, dass ihre Daten ohne Zustimmung für das Training einer KI verwendet werden, oder sie haben keine Möglichkeit explizit die Verwendung zu verbieten. Und selbst wenn die Möglichkeit besteht, ist das illegale Beziehen der Daten immernoch sehr einfach und der Datendiebstahl schwer nachvollziehbar. Aufgrund dessen ist die Auseinandersetzung mit dem Thema Datenschutz sehr wichtig, besonders in Zeiten von Social Media. \\

\newpage